特朗普促美國郵政 向亞馬遜收更高包裹費

特朗普促美國郵政 向亞馬遜收更高包裹費

美國總統特朗普在社交媒體Twitter貼文，認為美國郵政局應向亞馬遜等使用其包裹速遞服務的網購平台收取更高費用，以填補虧損。他指出，目前安排是讓亞馬遜獲得厚利，而美國郵局則變得愈來愈貧乏。

特朗普貼文後，亞馬遜股價暫跌0.6%。

美國郵政局是獨立營運的聯邦公共企業，今年第三季錄得21億美元虧損，淨負債有150億美元。

亞馬遜等網購平台通常使用美國郵政為「最後一哩」(last mile)送貨商。此舉是指有關公司在美國全國設有大批分發中心，而消費者訂貨後，網購平台用速遞公司或者本身運輸隊，把包裹送至最接近消費者住址的分發中心，而分發中心利用郵局把包裹送至消費者住址。亞馬遜與美國郵政訂立私人協議，以支付包裹費用，但估計較正常包裹費便宜近半。

特朗普此前經常炮轟亞馬遜，指該公司沒有支付合宜的銷售稅，導致其他支付足額銷售稅的零售商受傷害。他也曾炮轟剛成為世界首富的亞馬遜行政總裁貝索斯，而後者擁有的《華盛頓郵報》報道了不少特朗普的負面消息。

公報私仇